韓正：將進一步縮減外資准入的負面清單

【Now新聞台】在北京，國務院副總理韓正出席中國發展高層論壇時說，中國構建新發展格局是更開放的國際國內雙循環，中國開放的大門不會關閉，只會越開越大，強調會與各國加強合作，推動世界經濟復甦。

韓正：「繼續同各國加強宏觀政策的協調，受新冠肺炎疫情的衝擊影響，世界經濟復甦基礎仍不穩固，中國願同各國加強協調，實施有力、有效的財政金融政策，維護全球產業鏈、供應鏈的順暢穩定，促進國際貿易和金融市場穩定發展，推動世界經濟，早日走出危機的陰影。更加積極地參與全球經濟治理體系的改革，維護多邊貿易體制。」

韓正又指，中國經濟今年延續了穩定恢復的態勢，將會調整優化進口稅收政策，進一步縮減外資准入的負面清單，推動服務業有序對外開放，吸引更多外資企業。他說，會將科技自立自強，作為國家發展戰略，以更開放的思維和舉措，推進國際交流合作，並與各國加強疫苗研發、生產及分配等合作。

引入多啲丐幫外資